\section{Załącznik 1: Zasady RoboCup Soccer - Standard Platform League}

\textbf{UWAGA!} Niniejsza część jest skróconym tłumaczeniem oryginalnej instrukcji Zawodów RoboCup Soccer kategorii SPL\cite{website:rules}. Autor nie ponosi odpowiedzialności za nieścisłości, błędy i nieporozumienia związane z powoływaniem się na niniejszy tekst. W celu ustalenia dokładnych zasad odsyła się czytelnika do oryginalnej instrukcji.
\vspace{0.5cm}
\begin{enumerate}

\item \textbf{Środowisko gry:} 
\begin{itemize}
\item Pole jest skonstruowane na bazie ,,dywanu'' o całkowitej długości 10.4m oraz szerokości 7.4m. Na ,,dywan'' naniesione są białe linie wyznaczające pole gry. Dokładne wymiary dostępne są w Regulaminie Zawodów\cite{website:rules}. ,,Dywan'' powinien być zielony. Dokładny odcień nie jest z góry zdefiniowany, ale kolor nie powinien być za ciemny.
\item Na bramkę składają się 3 żółte walce o średnicy 10cm. Siatka jest biała, szara lub czarna i dokładnie naciągnięta przez konstrukcję wspomagającą (w celu ograniczenia interakcji z bramkarzem). Oczka siatki są mniejsze niż średnica piłki. Bramka ma wymiary 80x150cm.
\item Kilka boisk może być ulokowanych blisko siebie. Z tego powodu boiska otoczone są barierkami blokującymi widok zewnętrzny. Jeśli chodzi o oświetlenie - jest ono uwarunkowane naturalnym oświetleniem obecnym w danym miejscu i momencie.
\item Piłka jest typowym produktem firmy Mylec o kolorze pomarańczowym, średnicy 65mm i masie 55g\cite{website:ball}.
\end{itemize}

\item \textbf{Roboty:}
\newline Mecz jest rozgrywany między dwiema drużynami składającymi się z maksymalnie pięciu robotów i robota-trenera. Maksymalnie jeden robot może być bramkarzem. Reszta robotów gra w polu.
\begin{itemize}
\item Wszystkie drużyny muszą używać \textbf{SZAREGO} robota NAO produkowanego przez Aldebaran Robotics\cite{website:NAO}.
\item Nie są dozwolone absolutnie żadne modyfikacje ani dodatki do robota poza domyślną konfiguracją sprzętową. Jeśli dany model NAO posiada ruchome dłonie należy je unieruchomić na kształt robota bez takich dłoni.
\item Dozwolone jest obklejenie robota numerem zawodnika i naklejkami sponsorów. Po szczegóły w tej kwestii odsyłam czytelnika do regulaminu zawodów.
\item Organizatorzy dostarczą komputer pośredniczący w komunikacji trenera z zawodnikami.
\item Bramkarz może dotykać piłki rękoma tylko i wyłącznie we własnym polu karnym.
\item Jednocześnie we własnym polu karnym oprócz bramkarza może znajdować się maksymalnie jeden robot grający normalnie w polu. 
\end{itemize}

\textbf{Opis roli trenera:}
\newline
Ideą robota-trenera jest obserwowanie gry z odległości i dawanie drużynie rad odnośnie strategii. Swoją rolę powinien realizować przez dedykowany interfejs \textbf{Kontrolera Gry}. Trenerowi nie wolno komunikować się z drużyną w żaden inny sposób. Nie pełni on roli zdalnego sterowania robotami, ani zewnętrznego systemu wizyjnego.

\item \textbf{Komunikacja między robotami i ludźmi:}
\begin{itemize}
\item Roboty muszą funkcjonować całkowicie autonomicznie - żadna ingerencja człowieka (poza sędziami) nie jest dozwolona.
\item Poza trenerem roboty mogą bez ograniczeń porozumiewać się przy wykorzystaniu mikrofonu i głośników.
\item Bezprzewodowa komunikacja w drużynie może odbywać się tylko i wyłącznie za pośrednictwem wbudowanej karty sieciowej NAO i punktu dostępu wyznaczonego przez organizatorów.
\item Każdy robot może wysłać maksymalnie 5 wiadomości na sekundę. Rozmiar wysyłanych wiadomości zdefiniowany jest w regulaminie.
\item Trener nie może porozumiewać się z drużyną bezpośrednio. Wysyła wiadomości do komputera, który odpowiada za dalszą realizację komunikacji. Nie wolno mu także nasłuchiwać wiadomości wysyłanych przez roboty-graczy. Każda wiadomość trenera będzie opóźniona o losową wartość z zakresu 3-6 sec. Nie wolno mu wysyłać żadnych ,,danych numerycznych''. Jego wiadomości mają się wyświetlać na ekranie LCD i być w pełni zrozumiałe dla człowieka. Nowe wiadomości są przyjmowane przez komputer najwyżej raz na 10 sec.
\end{itemize}

\item \textbf{Dokładne zasady rozgrywki:}
\newline
Pozwoliłem sobie pominąć, bo na ten moment nic dla nas nie wnoszą - Zbyszek

\item \textbf{Jak się zakwalifikować:}\cite{website:SPL_Zakwalifikowanie}
\newline
Każda drużyna zainteresowana startem w zawodach musi dostarczyć specjalne dokumenty kwalifikacyjne, które zawierają informacje typu:
\begin{itemize}
\item Nazwa zespołu
\item Lidera, statut i przynależność
\item Ilość i rodzaj posiadanych robotów NAO - ewentualnie oświadczenie o woli zakupu danego modelu.
\item Podsumowanie dorobku naukowego zespołu
\end{itemize}
Dodatkowo należy załączyć odnośnik do filmu prezentującego aktualny poziom robotów.
\newline
Koszt rejestracji drużyny wynosi do 880 dolarów, a należy doliczyć dojazd, zakwaterowanie i wyżywienie.




\end{enumerate}